\section{Selección del Modelo}

La regresión lineal múltiple es un procedimiento en el que se estima una variable respuesta cuantitativa $Y$ a partir de las variables predictoras $\{ X_{1}, \cdots, X_{n} \}$. Un modelo de regresión lineal múltiple tiene la forma

\[ 
  Y = \beta_{0} + \beta_{1} X_{1} + \cdots + \beta_{n} X_{n} 
\] 

donde los $B_{i}$ cuantifican la relación entre la variable predictora $X_{j}$ y la respuesta $Y$. \\

\noindent La selección de un modelo de regresión lineal, es la elección de un subconjunto de las variables que se presentan de forma que el modelo formado por estas sea aquel cuya diferencia entre el valor estimado de la variable respuesta sea lo más cercano posible al valor real. \\

\noindent Existen distintas metodologías para seleccionar un modelo de regresión lineal pero ninguna es necesariamente mejor en todos los casos si no que dependiendo de los datos debemos elegir la que mejor se adapte. \\

\noindent En particular, el conjunto de datos que usamos tiene un cantidad de variables considerable. Por ello, la selección de varibles mediante la selección del mejor subconjunto es computacionalmente muy costoso. Si tenemos $p$ variables, deberiamos considerar $2^{p}$ subconjuntos. Además, cuanto más grande sea el espacio mayor es la probabilidad de encontrar un modelo que se ajuste a los datos pero que no necesariamente tenga capacidad predictiva. Por estas dos razones, los métodos \textit{backward} y \textit{forward} que exploran un conjunto de modelos mucho mas restringido son alternativas más atractivas. Por tanto, desarrollamos la siguiente metodología para la selección del modelo. \\

\noindent En primer lugar, hallamos el error de validación por aproximación al conjunto de validación de el modelo completo, es decir, con todas las variables. En segundo lugar, seleccionamos un modelo usando la selección \textit{backward} y \textit{forward} mediante la validación de aproximación al subconjunto de validación y validación cruzada de $k$-grupos. En tercer lugar, de entre las variables predictoras que hemos deducido (en el análisis exploratorio) que tienen relación con la varible respuesta, usamos la selección del mejor subconjunto con validación por aproximación al subconjunto de validación y validación cruzada de $k$-grupos. Finalmente, comparamos los modelos resultantes y elegimos el modelo más simple que tenga un error. \\

\subsection{Baseline}
\subsection{Backward y Forward}
\subsubsection{Backward}
\subsubsection{Forward}
\subsection{Best Subset}
\subsection{Resultado}
